---
layout: sidebar.pug
title: "Feeling Overwhelmed?"
author: FP
language: es
summary: "El acoso en línea, las amenazas y otros tipos de ataques digitales pueden crear sentimientos abrumadores y estados emocionales muy delicados: puedes sentirse culpable, avergonzado, ansioso, enojado, confundido, indefenso o incluso temeroso por tu bienestar psicológico o físico."
date: 2018-09-05
permalink: /es/self-care/
parent: Home
sidebar: >
  <h3>Leer más sobre cómo protegerte contra sentimientos abrumadores:</h3>

  <ul>
    <li><a href="https://www.newtactics.org/conversation/self-care-activists-sustaining-your-most-valuable-resource">Self-Care for Activists: Sustaining Your Most Valuable Resource</a></li>
    <li><a href="https://www.amnesty.org.au/activism-self-care/">Caring for yourself so you can keep defending human rights</a></li>
    <li><a href="https://iheartmob.org/resources/self_care">Self-Care for People Experiencing Harassment</a></li>
    <li><a href="https://www.fightcyberstalking.org/emotional-support">Cyberstalking Victims Emotional Support</a></li>
    <li><a href="https://cyber-women.com/en/self-care/">Cyberwomen self care training modulr</a></li>
    <li><a href="https://onlineharassmentfieldmanual.pen.org/wellness">Wellness and Community</a></li>
    <li><a href="https://www.patreon.com/posts/12240673">Twenty ways to help someone who's being bullied online</a></li>
    <li><a href="https://www.hrresilience.org/">Human Rights Resilience Project</a></li>
  </ul>
---

# Te sientes abrumado/a?

El acoso en línea, las amenazas y otros tipos de ataques digitales pueden crear sentimientos abrumadores y estados emocionales muy delicados: puedes sentir culpa, vergüenza, ansiedad, enojo, confusión, indefensión o incluso miedo por tu bienestar psicológico o físico.

No existe una forma "correcta" de sentirte, ya que tu estado de vulnerabilidad y lo que la información personal significa para ti es diferente de persona a persona. Cualquier emoción está justificada, y no debes preocuparte si sientes que tu reacción es la correcta o no.

Lo primero que debes recordar es que lo que te está sucediendo no es tu culpa y no debes culparte a ti mismo/a, contácta a alguien de confianza que pueda ayudarte a enfrentar esta emergencia.

Para mitigar un ataque en línea, deberás recopilar información sobre lo que sucedió, no tienes que hacerlo por tu cuenta; si tienes una persona de confianza, puedes pedirle que te apoye mientras sigue las instrucciones de este sitio web, o dale acceso a tus dispositivos o cuentas para recopilar la información.
